Question: Câu 1: Transistor trường (FET) là linh kiện điện tử:
Answer:
True: A. Được điều khiển bằng điện áp.
B. Có hệ số khuếch đại điện áp rất cao.
C. Có trở kháng vào thấp.
D. Được điều khiển bằng dòng điện.

Question: Câu 2: MOSFET có hai chế độ hoạt động cơ bản là gì?
Answer:
True: A. Chế độ dẫn và chế độ cắt
B. Chế độ tắt và chế độ mở
C. Chế độ tắt và chế độ chạy
D. Chế độ tắt và chế độ dẫn

Question: Câu 3: Phát biểu nào sau đây đúng:
Answer:
True: A. Triac được xem như 2 tirixto mắc song song nhưng ngược chiều.
B. Triac được xem như 2 tirixto mắc song song, cùng chiều.
C. Triac khác điac ở chỗ triac không có cực điều khiển.
D. Điac khác triac ở chỗ điac có cực điều khiển.

Question: Câu 4: Trong transistor MOSFET, điều gì kiểm soát dòng dẫn giữa nguồn và drain?
Answer:
True: A. Điện áp cổ (gate-source voltage)
B. Điện áp nguồn (source voltage)
C. Điện áp nghịch (drain voltage)
D. Điện áp cực đại (maximum voltage)

Question: Câu 5: Chức năng nào dưới đây không phải của tranzito?
Answer:
True: A. Là linh kiện điện tử dùng để chỉnh lưu
B. Là linh kiện điện tử dùng để tạo sóng
C. Là linh kiện điện tử dùng để tạo xung
D. Là linh kiện điện tử dùng để khuếch đại tín hiệu

Question: Câu 6: Người ta dùng linh kiện bán dẫn nào sau đây để chỉnh lưu?
Answer:
True: A. Điôt tiếp mặt
B. Tranzito
C. Triac
D. Tirixto

Question: Câu 7: Điôt ổn áp (Điôt zene) khác Điôt chỉnh lưu ở chỗ:
Answer:
A. Chỉ cho dòng điện chạy qua theo một chiều từ anôt (A) sang catôt (K)
B. Không bị đánh thủng khi bị phân cực ngược
True: C. Bị đánh thủng mà vẫn không hỏng
D. Chịu được được áp ngược cao hơn mà không bị đánh thủng

Question: Câu 8: Transistor MOSFET có mấy lớp cơ bản?
Answer:
A. 1
B. 4
True: C. 2
D. 3

Question: Câu 9: Trong transistor MOSFET, MOS viết tắt của gì?
Answer:
A. Metal Oxide Silicon
B. Metal Organic Semiconductor
True: C. Metal Oxide Semiconductor
D. Metal Organic Silicon